<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>off_gallery.at</title>
  <subtitle>offgallery_graz - Nachrichten und Einladungen</subtitle>
  <link href="https://offgallery.at/feed.xml" rel="self"/>
  <link href="https://offgallery.at/"/>
  <updated>2021-10-23T02:00:00+02:00</updated>
  <id>https://offgallery.at/</id>
  <author>
    <name>Anastasija Georgi, Paolo Rosselli, Heinz Wittenbrink</name>
    <email>info@offgallery.at</email>
  </author>
  
  <entry>
    <title>Asphalt – Urbaner Grund und Hintergrund</title>
    <link href="https://offgallery.at/blog/opening-diptycs-from-outer-space/"/>
    <updated>2021-10-23T02:00:00+02:00</updated>
    <id>https://offgallery.at/blog/opening-diptycs-from-outer-space/</id>
    <content type="html">&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;Giovanna Silva verändert laufend ihren Zugänge zu einer zugleich dokumentierenden und erzählenden Stadt- und Architekturfotografie. Ihre Bilder entstehen in Bewegung, inzwischen arbeitet sie dabei meist mit einem iPhone. Sie ist nicht auf der Suche nach überhöhenden Einzelbildern, sondern nach Überraschungen und Kontrasten, die zu sehr unterschiedlich komponierten Diptychen führen. Dabei passt sie ihre Arbeitsweise daran an, wie sie im Augenblick die Orte erfährt, die sie fotografiert&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir stellen Giovanna Silva vom 23.10 an in Graz vor. Wir zeigen einen kleinen Ausschnitt aus ihrem umfangreichen Werk, und wir präsentieren sie auch als Verlegerin, die in den von ihr gegründeten Humboldt Books aktuelle Fotobücher publiziert. Bildern, die während und kurz nach der Pandemie in Italien entstanden, werden wir bereits früher publizierte Aufnahmen aus Kambodscha und Sri Lanka gegenüberstellen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Giovanna Silva ist eine der bekanntesten italienischen Architekturfotografinnen. Sie hat eine zahlreiche eigene Fotobücher publiziert und an vielen Orten ausgestellt, u.a. bei der Biennale in Venedig und der Triennale in Mailand. Bei der Öffnung am 23.. 10 wird Paolo Rosselli, der ihre Arbeit seit langem begleitet, in ihr Werk einführen.
Website: http://www.giovannasilva.com/&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Asphalt – Urbaner Grund und Hintergrund</title>
    <link href="https://offgallery.at/blog/open-call-asphalt/"/>
    <updated>2021-10-09T02:00:00+02:00</updated>
    <id>https://offgallery.at/blog/open-call-asphalt/</id>
    <content type="html">&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Einsende-Adresse:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&quot;mailto:asphalt@offgallery.at&quot;&gt;asphalt@offgallery.at&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Abgabedatum:&lt;/strong&gt; 29.9.2021&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jury:&lt;/strong&gt; Zita Oberwalder, Martin Grabner, Paolo Rosseli, Anastasija Georgi, Heinz Wittenbrink
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
Wie viel unserer Umgebung wird durch die scheinbar unsichtbare Oberfläche des Asphalts gestaltet?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alles ist bebaut, alles versiegelt, und das Gebaute wird immer noch mehr und mehr… Asphalt steht für sichtbare und unsichtbare Infrastruktur, für urbane Oberfläche und die Grenze zum Untergrund, für die Starts und Neustarts des nie abgeschlossenen industriellen Bauens. Überträgt man den Gegensatz von Figur und Grund von der Gestaltpsychologie auf die Architektur, dann ist fast überall Asphalt der Grund für die Figuren der Gebäude.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir suchen für das Projekt “Asphalt” nach Bildern, die dieses Verhältnis von Grund und Figur unterlaufen und den Asphalt sichtbar machen – Bilder, die versuchen, das Material und die mit ihm hergestellten Oberfläche nicht nur als Bühne, sondern auch als Mitspieler des Urbanen zu zeigen. Der Boden, den wir sonst nicht bemerken, wird Leinwand, Collage-Element, Quelle von Texturen, Farbpalette in der Fantasie der Fotografierenden und Betrachtenden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wird Stadt nur durch Versiegelung als &amp;quot;Stadt&amp;quot; wahrgenommen? Sind Städte ohne Asphalt überhaupt vorstellbar? Sind sie dann noch immer richtige &amp;quot;Städte&amp;quot;? Oder ist die Stadt ohne Asphalt gar eine Utopie, die wir der globalen Erhitzung entgegensetzen müssen?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wie empfinden wir das viele Grau um uns herum? Spüren wir seine Härte, Undurchlässigkeit? Hitze im Sommer – Salz und Schmutz im Winter…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Liegt im Verfall des Asphalts und der Wiederkehr der Natur durch seine Ritzen und Spalten die Hoffnung auf eine andere, bessere Zukunft?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es geht um von der Kamera erfasste Qualitäten des Asphalts, seine Rolle als das Material der Stadt, seine Beteiligung an der Ausdehnung, Abgrenzung und Intensivierung urbaner gesellschaftlicher Räume.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alle eingesendeten Bilder werden digital publiziert und vom 9. bis zum 22. Oktober auf die Fenster der off_gallery projiziert. Eine Jury wird eine Auswahl der interessantesten Einsendungen treffen, die dann gedruckt und in der Galerie ausgestellt werden.  Die Jury besteht aus Zita Oberwalder, Martin Grabner und dem Team der off_gallery.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir bitten alle an der Teilnahme Interessierten, Links zu den Bilddateien oder die Bilder selbst bis zum 29.9. an &lt;a href=&quot;mailto:asphalt@offgallery.at&quot;&gt;asphalt@offgallery.at&lt;/a&gt; zu schicken. Nach der Entscheidung der Jury werden wir wiederum per Mail mitteilen, welche Bilder für die analoge Ausstellung ausgewählt wurden. Wir werden dann alle Urheber*innen bitten, die Erlaubnis zur analogen bzw. digitalen Ausstellung zu erteilen.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Ana Opalić: Mjesta koja čekaju/Orte, die warten</title>
    <link href="https://offgallery.at/events/ana-opalic-orte-die-warten/"/>
    <updated>2021-06-22T02:00:00+02:00</updated>
    <id>https://offgallery.at/events/ana-opalic-orte-die-warten/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;19:00&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Griesgasse 31&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ana Opalić zeigt, wie Plätze auf der Insel Pag, die jetzt, im Sommer, von Touristen überlaufen werden, im Winter aussehen. Sie dokumentiert die Spannungen zwischen einer fast unbewohnten Landschaft am Rande des Meeres und einer Architektur für Gäste von auswärts.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir setzen mit dieser Ausstellung die Thematisierung von Peripherien und Grenzen fort. Ana Opalić verbindet Perspektiven der klassischen Landschaftsfotografie mit Aufmerksamkeit für die Wunden, die wirtschaftliche und politische Aneignungsbemühungen in einer Randzone hinterlassen haben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ana Opalić ist eine der wichtigsten Vertreterinnen der neuen Fotografie Kroatiens.
Außerdem ist sie die Gründerin des Online-Portals
&lt;a href=&quot;https://croatian-photography.com/&quot; title=&quot;Suvremena hrvatska fotografija&quot;&gt;Ana Opalić | Suvremena hrvatska fotografija&lt;/a&gt;, Filmemacherin und Musikerin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ein ausführlicher Interview finden Sie hier: &lt;a href=&quot;http://ikonartsfoundation.org/interview-documentary-photographer-ana-opalic/&quot; title=&quot;Interview: Documentary Photographer Ana Opalić&quot;&gt;Documentary Photographer Ana Opalić&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Eröffnung findet entsprechend den gültigen Corona-Bestimmungen statt. Wir treffen uns vor dem Galerieraum, den nicht mehr als zwei Personen gleichzeitig betreten sollten. Wir müssen die Namen und Telefonnummern/Mailadressen aller Besucher:innen festhalten.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Ana Opalić: Biografische Daten&lt;/h2&gt;
&lt;dl&gt;
&lt;dt&gt;2017&lt;/dt&gt; &lt;dd&gt;Regisseurin und Kamerafrau des Films „Lijek“ („Medizin“) &lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;2014&lt;/dt&gt; &lt;dd&gt;Regisseurin des Dokumentarfilms „Još jednom“ („Noch einmal“, zus. Mit Noahom Pintarić), Kamerafrau bei dem Dokumentarfilm „Nije ti život pjesma Havaja“ („Hawaii ist nicht dein Lebenslied“, Regie: Dana Budisavljević)&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;2008&lt;/dt&gt; &lt;dd&gt;2. Preis beim T-HT award@msu.hr&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;2003&lt;/dt&gt; &lt;dd&gt;Vertreterin Kroatiens bei der 50. Biennale in Venedig (zus. mit Boris Cvjetanović).&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;1997&lt;/dt&gt; &lt;dd&gt;Abschluss des Studium der Film und TV-Gestaltung an der Akademie der dramatischen Künste in Zagreb&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;1994&lt;/dt&gt; &lt;dd&gt;Beginn der künstlerischen Laufbahn mit der Serie *Selbstporträts*&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;1972&lt;/dt&gt; &lt;dd&gt;geb. in Dubrovnik&lt;/dd&gt;
&lt;/dl&gt;
&lt;h2&gt;Selbständige Ausstellungen (Auswahl)&lt;/h2&gt;
&lt;dt&gt;2020&lt;/dt&gt; &lt;dd&gt;«Porträts 1997-2020», Museum für Moderne Kunst, Dubrovnik&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;2011&lt;/dt&gt; &lt;dd&gt;«Sasvim osobno i u malom formatu» (Immer persönlich und im Kleinformat), No galerija – MSU, Zagreb&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;2011&lt;/dt&gt; &lt;dd&gt;«U stvari…» (Tatsächlich, Foto galerija Lang, Samobor&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;2011&lt;/dt&gt; &lt;dd&gt;«Ponavljanja» (Erneuerungen), Museum für Moderne Kunst, Dubrovnik&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;2010&lt;/dt&gt; &lt;dd&gt;«Afterwards», Sangallo Art Station, Firenze&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;2009&lt;/dt&gt; &lt;dd&gt;«Afterwards», Allegretti Contemporanea, Torino&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;2008&lt;/dt&gt; &lt;dd&gt;«Selbstporträts», galerija Sebastian, Dubrovnik&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;2007&lt;/dt&gt; &lt;dd&gt;«Poslije» (Später), Kula Lotršćak, Zagreb&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;2006&lt;/dt&gt; &lt;dd&gt;«Porträts», Galerija Josip Račić, Zagreb&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;2005&lt;/dt&gt; &lt;dd&gt;«Selbstportäts», Heinz Bossert Galerie, Köln&lt;/dd&gt;
&lt;dt&gt;2003&lt;/dt&gt; &lt;dd&gt;«Uzorci vidljivosti» (Sichbarkeitsmuster), La Biennale di Venezia, Museo Fortuny, Venezia&lt;/dd&gt;
&lt;p&gt;Ihre Arbeiten sind in verschiedenen privaten und öffentlichen Sammlungen ausgestellt, darunter in den Museen für Moderne Kunst in Dubrovnik und Split.&lt;/p&gt;
&lt;script type=&quot;application/ld+json&quot;&gt;
{
  &quot;@context&quot;: &quot;https://schema.org&quot;,
  &quot;@type&quot;: &quot;Event&quot;,
  &quot;name&quot;: &quot;Eröffnung: Ana Opalić: Mjesta koja čekaju/Orte, die warten&quot;,
  &quot;startDate&quot;: &quot;2021-06-22T19:00&quot;,
  &quot;endDate&quot;: &quot;2021-06-22T22:00&quot;,
  &quot;eventStatus&quot;: &quot;https://schema.org/EventScheduled&quot;,
  &quot;eventAttendanceMode&quot;: &quot;https://schema.org/OfflineEventAttendanceMode&quot;,
  &quot;image&quot;: &quot;https://offgallery.at/assets/pics/zita-oberwalder-vitrine-en-cours-cover_720px.jpg&quot;,
  &quot;description&quot;: &quot;Ana Opalić zeigt, wie Plätze auf der Insel Pag, die jetzt, im Sommer, von Touristen überlaufen werden, im Winter aussehen. Sie dokumentiert die Spannungen zwischen einer fast unbewohnten Landschaft am Rande des Meeres und einer Architektur für Gäste von auswärts.&quot;,
  &quot;location&quot;: {		
    &quot;@type&quot;: &quot;Place&quot;,
    &quot;name&quot;: &quot;off_gallery Graz&quot;,
    &quot;address&quot;: {
      &quot;@type&quot;: &quot;PostalAddress&quot;,
      &quot;streetAddress&quot;: &quot;Griesgasse 31&quot;,
      &quot;addressLocality&quot;: &quot;Graz&quot;,
      &quot;postalCode&quot;: &quot;8020&quot;,
      &quot;addressCountry&quot;: &quot;AT&quot;
    }
  }
}
&lt;/script&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Zita Oberwalder: Vitrine en cours</title>
    <link href="https://offgallery.at/events/zita-oberwalder-vitrine-en-cours/"/>
    <updated>2021-05-14T02:00:00+02:00</updated>
    <id>https://offgallery.at/events/zita-oberwalder-vitrine-en-cours/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;18:00&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Griegasse 31&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;Vitrine en Cours/Auslage in Arbeit&amp;quot; von &lt;a href=&quot;https://zitaoberwalder.com/&quot; title=&quot;Zita Oberwalder&quot;&gt;Zita Oberwalder&lt;/a&gt; in Kollaboration mit &lt;a href=&quot;https://www.hannesmitterberger.com/&quot; title=&quot;Hannes Mitterberger&quot;&gt;Hannes Mitterberger&lt;/a&gt; ist ein fotografischer Essay über Paris, ein neuer Teil des Projekts &amp;quot;Hotel Europa&amp;quot;. Zita Oberwalder fotografiert städtische Situationen jenseits der Klischees über die französische Hauptstadt. Ihre Bildfolgen erschließen, wie sich in einer Megastadt des Anthropozän Monumentales und Peripheres miteinander verbinden. Utopien werden zu Nicht-Orten und umgekehrt. Eine Ebene der Arbeit bilden die Spuren des Lebens von Emigrantinnen und Emigranten in Paris. In ihrer Unabgeschlossenheit laden die Fotografien die Betrachtenden ein, eigene Wege durch das Buch und die Stadt zu finden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir präsentieren, reflektieren und kommentieren Zita Oberwalders in Zusammenarbeit mit Hannes Mitterberger als Buch gestalteten Essay in unserer ersten Ausstellung nach dem Lockdown. Die Vernissage gehört zum Programm der &lt;a href=&quot;https://www.galerientage-graz.at/&quot; title=&quot;Start | Galerientage 2021&quot;&gt;Galerientage 2021&lt;/a&gt;. Wir laden zum Zusammenkommen vor dem Galerieraum in der Griesgasse 31 ein. Abhängig von der epidemiologischen Situation werden wir festlegen, wieviele Personen gleichzeitig den Ausstellungsraum besuchen können.&lt;/p&gt;
&lt;script type=&quot;application/ld+json&quot;&gt;
{
  &quot;@context&quot;: &quot;https://schema.org&quot;,
  &quot;@type&quot;: &quot;Event&quot;,
  &quot;name&quot;: &quot;Eröffnung: Zita Oberwalder / Vitrine en Cours&quot;,
  &quot;startDate&quot;: &quot;2021-05-14T18:00&quot;,
  &quot;endDate&quot;: &quot;2021-05-14T20:00&quot;,
  &quot;eventStatus&quot;: &quot;https://schema.org/EventScheduled&quot;,
  &quot;eventAttendanceMode&quot;: &quot;https://schema.org/OfflineEventAttendanceMode&quot;,
  &quot;image&quot;: &quot;https://offgallery.at/assets/pics/zita-oberwalder-vitrine-en-cours-cover_720px.jpg&quot;,
  &quot;description&quot;: &quot;Vitrine en Cours/Auslage in Arbeit von Zita Oberwalder in Kollaboration mit Hannes Mitterberger ist ein fotografischer Essay über Paris, ein neuer Teil des Projekts Hotel Europa. Wir präsentieren ihn im Rahmem der Galerientage 2021.&quot;,
  &quot;location&quot;: {		
    &quot;@type&quot;: &quot;Place&quot;,
    &quot;name&quot;: &quot;off_gallery Graz&quot;,
    &quot;address&quot;: {
      &quot;@type&quot;: &quot;PostalAddress&quot;,
      &quot;streetAddress&quot;: &quot;Griesgasse 31&quot;,
      &quot;addressLocality&quot;: &quot;Graz&quot;,
      &quot;postalCode&quot;: &quot;8020&quot;,
      &quot;addressCountry&quot;: &quot;AT&quot;
    }
  }
}
&lt;/script&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Call for Photography der Smallest Gallery</title>
    <link href="https://offgallery.at/blog/smallest-gallery-call-2021/"/>
    <updated>2021-01-20T01:00:00+01:00</updated>
    <id>https://offgallery.at/blog/smallest-gallery-call-2021/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;Die Smallest Gallery hat einen &lt;a href=&quot;http://thesmallestgallery.at/&quot; title=&quot;the smallest gallery – Ort für Fotografie&quot;&gt;Call for photography&lt;/a&gt; gestartet. Einreichungen sind bis zum 22. Februar möglich. Alles weitere unter &lt;a href=&quot;http://thesmallestgallery.at/&quot;&gt;http://thesmallestgallery.at/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>everydaygraz – Einladung mitzumachen</title>
    <link href="https://offgallery.at/blog/everydaygraz-einladung/"/>
    <updated>2020-11-15T01:00:00+01:00</updated>
    <id>https://offgallery.at/blog/everydaygraz-einladung/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;Liebe Freundinnen und Freunde!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir wollen sie den Bildern gegenüberstellen, in denen Barbara Riegler sich mit ihrem Heimatort Feldbach auseinandersetzt.
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;everydaygraz&lt;/h3&gt;
&lt;h3&gt;mit&lt;/h3&gt;
&lt;h3&gt;Barbara Riegler:&lt;/h3&gt;
&lt;h3&gt;&amp;quot;Mein Feldbach&amp;quot;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Start der Einsendungen:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;11.11.2020&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Projektion /Ausstellung:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;17.11 - 15.12&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;
Wir suchen dein &quot;everydaygraz&quot;!
&lt;br&gt;
Die Stadt, Straßenecken, das Licht, der Innenhof, Café-Wirbel. Der ganz unaufgeregte, alltägliche Blick ohne Absicht. Dein Arbeitsplatz, der Blick aus dem Fenster, vor deiner Haustür.
Mache mit und schicke uns dein Foto!
&lt;br&gt;
Zeige uns:
&lt;br&gt;
wo du bist
&lt;p&gt;wodurch du dich hier zuhause fühlst&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;einen Ort in deinem Alltag der dich nicht kalt lässt und an den du dich noch in 10 Jahren  erinnern wirst.
&lt;br&gt;
Schicke uns dein Bild an&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://offgallery.at/blog/everydaygraz-einladung/everydaygraz@offgallery.at&quot;&gt;everydaygraz@offgallery.at&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;oder poste es auf Instagram oder Facebook mit dem Hashtag #everydaygraz.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Erika Petrić</title>
    <link href="https://offgallery.at/blog/rip-erika-petric/"/>
    <updated>2020-08-09T02:00:00+02:00</updated>
    <id>https://offgallery.at/blog/rip-erika-petric/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;Sie hat bis in ihre letzten Tage gegen eine grausame und schließlich übermächtige Krankheit gekämpft. Sie war schon krank, als sie mit uns das Projekt off_gallery begann. Sie hat dem Krebs nicht zugestanden, Macht über ihr Leben zu erhalten. Wir haben nicht geglaubt, dass sie diesen Kampf verlieren würde. Auch sie selbst hat diesen Gedanken in keinem Gespräch zugelassen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Erika Petrić hat die off_gallery als Programm- und Ausstellungsmacherin gestaltet. Sie hat sie als einen zentralen Knoten in ihrem Netzwerk von Verbindungen entwickelt. Ihr Tod schockiert die Menschen, die zu diesem Netzwerk gehören. Wieviel Erika ihnen bedeutet hat, war ihr selbst vielleicht nicht immer bewusst.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Erika hat vorschnelle Definitionen gescheut. Sie widersprachen für sie der Aufgabe einer Galerie, Neues zu zeigen und offen für alles zu bleiben, was die Aufmerksamkeit der Kuratierenden reizt. Die Linie, der sie als Kuratorin folgte, war nicht immer gerade, aber sie war deutlich und unverwechselbar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir haben sie nie glücklicher erlebt als bei den Vernissagen. Sie hat sich selbst auch als Fotografin, Künstlerin, Architektin und Kultur-Managerin verstanden, aber keine dieser Rollen entsprach ihr besser als die der Galeristin. Weil sie immer auf der Suche war, genoss sie es, anderen zeigen zu können, was sie gefunden hatte, ohne dass sie sich selbst in den Mittelpunkt stellen musste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Erika war Österreicherin, aber sie blieb immer mit ihrem Geburtsland Kroatien verbunden. Slowenien, wo sie studierte, Italien und Serbien gehörte zu ihrer intellektuellen Landkarte, von der sie keine Region ausschloss. Sie verstand Kunst als Medium, das es Migrierenden und Marginalisierten ermöglicht, sich in einer Welt der Sesshaften und Besitzenden zu äußern und miteinander zu verbinden. Deshalb bestand für sie kein Widerspruch darin, die Werke von professionellen FotografInnen und KünstlerInnen und die Ergebnisse von Community- und  Studienprojekten auszustellen. Der individuelle, neue Blick auf Situation und Raum stand immer im Zentrum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Erfahrungen von Ohnmacht und Gewalt hat sie nicht verdrängt, sondern versucht sie zu verstehen und Heilungswege zu finden. Kunst und Kreativität hatten für sie eine therapeutische Bedeutung, über alle Gattungsgrenzen hinweg.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Im Herbst werden wir mit einer Ausstellung an Erika Petrić erinnern. Diese Ausstellung wird für uns nicht nur ein Rückblick sein, sondern eine Gelegenheit, mit allen Besucherinnen und Besuchern zu fragen, wie wir die Galerie in Erikas Geist weiterführen können. Dazu, das erwartet sie von uns, müssen wir sie neu erfinden.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Ich bin da – Wohnungslosigkeit ist auch weiblich</title>
    <link href="https://offgallery.at/blog/host-month-ich-bin-da/"/>
    <updated>2020-02-21T01:00:00+01:00</updated>
    <id>https://offgallery.at/blog/host-month-ich-bin-da/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;Wir arbeiten am Frühjahrs- und Sommerprogramm unserer Galerie. Den Ausstellungsraum in der Griesgasse haben wir in dieser Zeit einer Gruppe von Studierenden des Studiengangs Sozialarbeit an der FH Joanneum überlassen. Sie zeigen dort die Ergebnisse eines Projekts zu weiblicher Obdachlosigkeit in Graz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Obdachlose Frauen fallen in der Öffentlichkeit weniger auf als obdachlose Männer. Dabei ist ein Drittel der Wohnungslosen in Graz weiblich. Frauen scheuen oft mehr als Männer davor zurück, ihre Lage sichtbar werden zu lassen. Sie versuchen auch intensiver als Männer, bei Bekannten unterzukommen, um nicht auf der Straße oder in Obdachlosen-Unterkünften übernachten zu müssen. Aber ihr Zustand ist genauso prekär wie der männlicher Wohnunsloser.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Studierenden haben Fakten zur Situation obdachloser Frauen in Graz recherchiert und sich intensiv damit beschäftigt, wie sie durch Sozialarbeit unterstützt werden können. Die Ergebnisse präsentieren sie in der off-gallery.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bei der Eröffnung der Ausstellung am 4. Februar sprachen Manuela Wutte (Gemeinderätin), Andrea Knaﬂ (Forum Wohnen) und Stefan Steinwidder (Vinzi-Schutz). Die Ausstellung bleibt bis zum 1.3. geöffnet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Facebook-Seite zum Projekt: &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/frauenwohnungslosigkeit/?eid=ARDgmCqgONmch9PDY85JxTvjYExiU1ugzHTxhcJle65FkdfeKHJ72xZMZeuzJxQj9bXKbi4ECh3qGrPs&quot; title=&quot;Wohnungslosigkeit ist auch weiblich - Seite&quot;&gt;Wohnungslosigkeit ist auch weiblich - Start&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Creative Architecture 2020</title>
    <link href="https://offgallery.at/blog/creative-exchange-2020/"/>
    <updated>2020-02-14T01:00:00+01:00</updated>
    <id>https://offgallery.at/blog/creative-exchange-2020/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/events/551003695741882/&quot; title=&quot;Creative Exchange 2020&quot;&gt;Creative Exchange 2020&lt;/a&gt;, the most insightful annual gathering around European architecture at which creatives from all parts of the world showcase ideas and trends for the future development of architecture and the profession, is well underway. Join us in MAO and experience this inspiring event! #CEx20 (Images by Iztok Dimc)&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>FUTURE ARCHITECTURE FAIR 12.-13. 02. 2020</title>
    <link href="https://offgallery.at/blog/future-architecture/"/>
    <updated>2019-11-22T01:00:00+01:00</updated>
    <id>https://offgallery.at/blog/future-architecture/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;[ FUTURE ARCHITECTURE FAIR 12.-13. 02. 2020 ]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We are proud to be one of 15 various organizations and projects taking part on Creative exchange 2020
The public presentation will be at the evening event on 12. February, 19:00 CET at MAO Slovenija.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;#FutureArchitectureFair2020
#CEx2020
#futurearchitecture
#futurearchitectureplatform&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
</feed>
