<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>off_gallery.at</title>
  <subtitle>offgallery_graz - Nachrichten und Einladungen</subtitle>
  <link href="https://offgallery.at/feed.xml" rel="self"/>
  <link href="https://offgallery.at/"/>
  <updated>2023-12-15T00:00:00Z</updated>
  <id>https://offgallery.at/</id>
  <author>
    <name>Anastasija Georgi, Paolo Rosselli, Heinz Wittenbrink</name>
    <email>info@offgallery.at</email>
  </author>
  
  <entry>
    <title>Erich Kees und Elisabeth Kraus: Ausstellungen aus dem Archiv der Kulturvermittlung Steiermark</title>
    <link href="https://offgallery.at/ausstellungen/2023/erich-kees-elisabeth-kraus/opening/"/>
    <updated>2023-12-15T00:00:00Z</updated>
    <id>https://offgallery.at/ausstellungen/2023/erich-kees-elisabeth-kraus/opening/</id>
    <content type="html">&lt;br /&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Erich Kees und Elisabeth Kraus:&lt;/strong&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Ausstellungen aus dem Archiv der Kulturvermittlung Steiermark&lt;/strong&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vernissage: 15. Dezember 2023 um 18 Uhr (off_gallery) und 19:00 (raum)&lt;/strong&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Geöffnet: 16.–22. Dezember 2023 und 8.–21. Jänner 2024 | Di/Mi/Do 15:00 – 18:00 und nach Vereinbarung&lt;/strong&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Griesgasse 31 und Griesgasse 26, 8020 Graz&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;p&gt;In der off_gallery liegt der Fokus auf der Auseinandersetzung von Erich Kees
(1916–2006) und Elisabeth Kraus (1940–2017) mit urbanen und nicht urbanen, privaten und öffentlichen Räumen. Beide folgen menschlichen Spuren und Artefakten in ihren Beziehungen zum gebauten Raum und beleuchten dabei auch das Wechselspiel des Gebauten mit der Vegetation. Gebauter und nicht gebauter Raum sind für sie Spielraum, um die Möglichkeiten der Fotografie auszuloten, mit Licht und Schatten, Perspektive und Proportion zu experimentieren. (Kuratiert von Martin Grabner)&lt;/p&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Licht und Schatten, Perspektive und Proportion sind die wesentliche Parameter
der fotografischen Welt von Erich Kees und Elisabeth Kraus. Der raum eröffnet einen Einblick in diese subjektive Bildwelt, die – ausgehend von der Mitte des 20. Jahrhunderts – im fotografischen Umfeld von Kees und Kraus entstanden ist. Diese Auseinandersetzung mit optischen Medien zeigt eine klare visuelle Verbindung zur zeitgenössischen Fotografie und der fortschrittlichen Haltung, die bereits in frühen Jahren von den beiden ausging und so den Weg ebnete,
der Graz rund um die 1980er Jahre zu einem Zentrum europäischer Fotografie
machte. (Kuratiert von Peter Rieser)
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Christoph Grill: Eine Ahnung von Wildnis / A Notion of The Wild</title>
    <link href="https://offgallery.at/ausstellungen/2023/eine-ahnung-von-wildnis/opening/"/>
    <updated>2023-11-16T00:00:00Z</updated>
    <id>https://offgallery.at/ausstellungen/2023/eine-ahnung-von-wildnis/opening/</id>
    <content type="html">&lt;br /&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Christoph Grill:&lt;/strong&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Eine Ahnung von Wildnis / A Notion of The Wild&lt;/strong&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vernissage: 16.11.2023 um 18 Uhr&lt;/strong&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Geöffnet: Bis 9.12.2023 | Di/Mi/Do 15:00 – 18:00 und nach Vereinbarung&lt;/strong&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Griesgasse 31, 8020 Graz&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Wir laden herzlich zur Vernissage in der Griesgasse 31 ein.Christoph Grill wird anwesend sein. Martin Grabner wird für die off_gallery in die Ausstellung einführen.
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Was ist „Wildnis“? Gibt es angesichts der den ganzen Planeten überziehenden Zivilisation überhaupt noch so etwas wie Wildnis? Kann es Wildnis oder Wildes in urbanen Räumen geben? Christoph Grills Aufnahmen geben Anstöße, über Antworten auf diese Fragen nachzudenken.
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Die Bilder der Ausstellung gehören zu einer aktuellen, noch nicht abgeschlossenen Werkgruppe Grills.
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Die Ausstellung nimmt unser Jahresthema &quot;Material flows&quot; auf. Sie ist zugleich ein Prolog unseres nächsten Jahresthemas &quot;Sehnsucht nach Wildnis&quot;.
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Über Christoph Grill&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Christoph Grill (*1965) studierte Biologie und lebt als Fotograf und Archäozoologe in Graz. Seine Arbeiten wurden in zahlreichen Einzel- und Gruppenausstellungen gezeigt, u.a. in Jerusalem, Prag, Deauville, Krasnodar und Charkiv. 2012 erschien bei Hatje/Cantz der Band &amp;quot;Short Stalks at Distant Shores&amp;quot; mit Grills Fotografien des postsowjetischen Raums. Die Neue Galerie Graz, die Kunstsammlungen des Landes Vorarlberg und die Fotosammlung der Stadt Deauville haben Arbeiten Grills angekauft. Website des Künstlers: &lt;a href=&quot;http://www.christophgrill.com/&quot;&gt;http://www.christophgrill.com/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Bild: (c) Christoph Grill
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Mariana Pende / Lana Stojićević / Bojan Mrđenović: Grauzonen</title>
    <link href="https://offgallery.at/ausstellungen/2023/grauzonen/opening"/>
    <updated>2023-09-23T00:00:00Z</updated>
    <id>https://offgallery.at/ausstellungen/2023/grauzonen/opening</id>
    <content type="html">&lt;br /&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mariana Pende / Lana Stojićević / Bojan Mrđenović: Grauzonen&lt;/strong&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Zum Nachleben selbstverwalteter Betriebe in der aktuellen kroatischen Kunst&lt;/strong&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vernissage: 23.09.2023 um 19 Uhr&lt;/strong&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Geöffnet: Bis 26.10.2023 | Di/Mi/Do 15:00 – 18:00 und nach Vereinbarung&lt;/strong&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Griesgasse 31, 8020 Graz&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Wir möchten in der Ausstellung auch danach fragen, welche Beziehungen zwischen der gestalterischen Praxis dieser drei kroatischen Künstler:innen und der Industrialisierung und Modernisierung Kroatiens und Jugoslawiens im 20. Jahrhundert bestehen, in der selbstverwaltete Unternehmen wie Ina-Petrokemija, TEF und TUP eine wichtige Rolle spielten. Die Projekte von Mariana Pende, Lana Stojićević und Bojan Mrđenović verweisen auf die Geschichte dieser Betriebe, mit der sich die drei Künstler:innen intensiv auseinandergesetzt haben. Sie reflektieren das Spannungsverhältnis zwichen ökologischen Persepektiven unserer postindustriellen Gegenwart und selbstverwaltungs-sozialistischen und postsozialistisch-turbokapitalistischen Blickwinkeln der Vergangenheit.
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Mariana Pende&lt;/em&gt; (*1973) studierte in Venedig Bildhauerei. Sie stellte u.a. auf der Biennale in Venedig, in der Galerija Umjetnina in Split und im Mestrović-Pavillion in Zagreb aus. Sie lebt in Dubrovnik und Zagreb.&lt;/p&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Lana Stojićević&lt;/em&gt; (*1989) studierte Malerei in Split und unterrichtet dort an der Kunstakademie. In Fotoserien dokumentiert sie Performances und Interventionen, die sich mit öffentlichen und privaten Räumen in Dalmatien auseinandersetzen (&lt;a href=&quot;https://www.lanastojicevic.com/&quot;&gt;https://www.lanastojicevic.com/&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Bojan Mrđenović&lt;/em&gt; (*1987) studierte Kunstgeschichte, Informatik und Film in Zagreb, wo er an der Akademie für dramatische Künste unterrichtet und als Fotograf und Filmemacher lebt. Er thematisiert in seinen Fotoserien die Sozialgeschichte Kroatiens und Jugoslawiens (&lt;a href=&quot;https://bojanmrdenovic.com/&quot;&gt;https://bojanmrdenovic.com/&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Bild: (c) Lana Stojićević, Bojan Mrđenović, Marijana Pende
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Franziska Nuber: Das Potenzial des Unscheinbaren</title>
    <link href="https://offgallery.at/ausstellungen/2023/potenzial-des-unscheinbaren/opening/"/>
    <updated>2023-07-15T00:00:00Z</updated>
    <id>https://offgallery.at/ausstellungen/2023/potenzial-des-unscheinbaren/opening/</id>
    <content type="html">&lt;br /&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Das Potenzial des Unscheinbaren&lt;/strong&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;ein stück stadt und seine transformation&lt;/strong&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vernissage: 15.07.2023 um 19 Uhr&lt;/strong&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Geöffnet: Samstags 10-13 Uhr und nach Vereinbarung&lt;/strong&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Griesgasse 31, 8020 Graz&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;„Mitunter Kernaufgabe von uns Architekt:innen ist es und wird es auch in Zukunft verstärkt sein, Bestand neu zu denken, zu reaktivieren und zu wandeln. Dabei sollten wir uns nicht nur auf das Geschichtsträchtige und anmutig Gebaute konzentrieren; gerade jetzt ist es essenziell unseren Blick auf die zahlreich vorhandenen unscheinbaren Objekte zu richten.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Dies habe ich im Zuge meiner Diplomarbeit im Fachbereich Architektur getan und mich einem Stadtraum am Grazer Griesplatz gewidmet, der keineswegs einen ‚Non-lieu‘ nach Marc Augé darstellt, dessen Identität und Charaktere bislang aber noch nicht wertgeschätzt und von Fehlstellen überschattet werden. Diese Fehlstellen der Rösselmühlgasse 1 und 3, sowie des A1-Tower Vorplatzes werden aufgezeigt, vor allem aber wurde das Potenzial dieses bislang unbeachteten Stadtraumes herausgearbeitet und ein Lösungsvorschlag zur Reparatur entwickelt. Grundvoraussetzung dieser Transformation ist der Erhalt der vorhandenen Bausubstanz und die Herbeiführung des Wandels durch gezielte und möglichst einfach umzusetzende Eingriffe. Keines dieser Gebäude zeichnet sich durch besondere ‚Schönheit‘ im Sinne des gängigen Ästhetik-Begriffs aus, jedoch besitzt jedes von ihnen eine Daseinsberechtigung und individuell nutzbares Potenzial, welches gebündelt den Stadtraum an Qualität bereichern kann.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Unter Wertschätzung des Vorhandenen setzt der Entwurf die Improvisation der Perfektion entgegen und zielt eine einfach umzusetzende Reparatur der in den zahlreichen Griesplatz-Studien meist unbeachteten städtischen Unschärfe an. Die Ausstellung in direkter Nähe zum Planungsgebiet soll auf diese Thematik aufmerksam machen und zur Diskussion anregen.“
&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Franziska Nuber&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Michael Goldgruber: Festland</title>
    <link href="https://offgallery.at/ausstellungen/2023/festland/opening-festland/"/>
    <updated>2023-05-13T00:00:00Z</updated>
    <id>https://offgallery.at/ausstellungen/2023/festland/opening-festland/</id>
    <content type="html">&lt;br /&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Michael Goldgruber: Festland&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vernissage: 13.05.2023 um 19 Uhr&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Geöffnet: Di, Mi, Do 15:00 – 18:00 und nach Vereinbarung&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Griesgasse 31, 8020 Graz&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br /&gt;
Die Installation besteht aus einem Video und zwei begleitenden Fotoserien.
&lt;p&gt;Die Veranstaltung gehört zum Programm der Galerientage Graz. Am 12.5. von 17:30-19:30 gibt es Gelegenheit zu einem Preview mit Improvisationen von Stefan Heckel und Studierenden der Kunstuniversität Graz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Michael Goldgrubers Website: &lt;a href=&quot;https://www.goldgruber.at/&quot;&gt;https://www.goldgruber.at/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
Bild: (c) Michael Goldgruber
&lt;/div&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Simona Reisch: arch_portraits</title>
    <link href="https://offgallery.at/ausstellungen/2023/arch_portraits/opening/"/>
    <updated>2023-04-14T00:00:00Z</updated>
    <id>https://offgallery.at/ausstellungen/2023/arch_portraits/opening/</id>
    <content type="html">&lt;br /&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Simona_Reisch: arch_portraits&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vernissage: 14.04.2023 um 19 Uhr&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Geöffnet: Di, Mi, Do 15:00 – 18:00 und nach Vereinbarung&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Griesgasse 31, 8020 Graz&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;p&gt;In vielen ihrer Werke arbeitet Simona Reisch ausgehend von Fotografien skulptural. Dabei steht die Materialität der Fotografie in spannungsvoller Beziehung zu architektonischen Materialien. Die Ausstellung ihrer neuen Objekte in der off_gallery ist ein Beitrag zu unserem Jahresthema „Material Flows“.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Simona Reisch wurde 1985 in Wien geboren. Sie studierte in Wien Kunstgeschichte und Architektur, besuchte dort die Schule für künstlerische Fotografie und dann die Akademie der bildenden Künste. Seit 2005 ist sie mit vielen Einzel- und Gruppenausstellungen in Österreich und international präsent. 2022 erhielt sie das Staatsstipendium für künstlerische Fotografie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Simona Reischs Website: &lt;a href=&quot;http://simonareisch.com/&quot;&gt;http://simonareisch.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
Bild: (c) Simona Reisch
&lt;/div&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Graz Reininghaus – Materialflüsse und Stadtlandschaft</title>
    <link href="https://offgallery.at/ausstellungen/2023/reininghaus/opening/"/>
    <updated>2023-03-29T00:00:00Z</updated>
    <id>https://offgallery.at/ausstellungen/2023/reininghaus/opening/</id>
    <content type="html">&lt;br /&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Graz Reininghaus – Materialflüsse und Stadtlandschaft&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vernissage: 29.03.2023 um 19 Uhr&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Geöffnet: Di, Mi, Do 15:00 – 18:00 und nach Vereinbarung&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Griesgasse 31, 8020 Graz&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;p&gt;Die Ausstellung ist eine visuelle Zwischenbilanz der Entwicklung des neuen Viertels. Sie ist Anlass, über gelungene und gescheiterte Architektur zu diskutieren, aber auch über die Beziehungen zwischen fotografischer Wahrnehmung und den geplanten und ungeplanten Prozessen des städtischem Stoffwechsels.&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
Bild: (c) Ilse Hollerer (Ausschnitt),
&lt;/div&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Graz Reininghaus – Materialflüsse und Stadtlandschaft</title>
    <link href="https://offgallery.at/ausstellungen/2023/reininghaus/"/>
    <updated>2023-03-29T00:00:00Z</updated>
    <id>https://offgallery.at/ausstellungen/2023/reininghaus/</id>
    <content type="html">&lt;br /&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Graz Reininghaus – Materialflüsse und Stadtlandschaft&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vernissage: 29.03.2023 um 19 Uhr&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Geöffnet: Di, Mi, Do 15:00 – 18:00 und nach Vereinbarung&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Griesgasse 31, 8020 Graz&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;p&gt;Die Ausstellung ist eine visuelle Zwischenbilanz der Entwicklung des neuen Viertels. Sie ist Anlass, über gelungene und gescheiterte Architektur zu diskutieren, aber auch über die Beziehungen zwischen fotografischer Wahrnehmung und den geplanten und ungeplanten Prozessen des städtischem Stoffwechsels.&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
Bild: (c) Ilse Hollerer (Ausschnitt),
&lt;/div&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Einsendefrist bis zum 5.3: Graz Reininghaus – Materialflüsse und Stadtlandschaft</title>
    <link href="https://offgallery.at/blog/open-call-reininghaus/"/>
    <updated>2023-02-23T00:00:00Z</updated>
    <id>https://offgallery.at/blog/open-call-reininghaus/</id>
    <content type="html">&lt;br /&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Einsende-Adresse:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&quot;mailto:reininghaus@offgallery.at&quot;&gt;reininghaus@offgallery.at&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Abgabedatum:&lt;/strong&gt; **Verlänert bis zum 5.3.2023&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jury:&lt;/strong&gt; Zita Oberwalder, Martin Grabner, Paolo Rosselli, Anastasija Georgi, Heinz Wittenbrink
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Alle eingesendeten Bilder werden digital publiziert und ab etwa Mitte März auf das Fenster der off_gallery projiziert. Die Jury wird eine Auswahl der interessantesten Einsendungen treffen, die dann gedruckt und in der Galerie ausgestellt werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir bitten alle an der Teilnahme Interessierten, Links zu den Bilddateien oder die Bilder selbst bis zum 5.3.2023 an &lt;a href=&quot;mailto:reininghaus@offgallery.at&quot;&gt;reininghaus@offgallery.at&lt;/a&gt; zu schicken. Nach der Entscheidung der Jury werden wir per Mail mitteilen, welche Bilder für die analoge Ausstellung ausgewählt wurden. Wir werden dann alle Urheber*innen bitten, die Erlaubnis zur analogen bzw. digitalen Ausstellung zu erteilen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Bilder sollten mit einer Auflösung von 240dpi eine Druckversion von mindestens 50 cm für die längere Seite erlauben, d.h. dass die längere Seite mindestens 4700 Pixel breit oder hoch sein sollte.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Paolo Rosselli: The City – Die Stadt</title>
    <link href="https://offgallery.at/ausstellungen/2022/the-city/opening/"/>
    <updated>2022-11-12T00:00:00Z</updated>
    <id>https://offgallery.at/ausstellungen/2022/the-city/opening/</id>
    <content type="html">&lt;br /&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Paolo Rosselli: The City – Die Stadt&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vernissage: 12.11.2022 um 19:00 Uhr&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Geöffnet: Di, Mi, Do 15:00 – 18:00 und nach Vereinbarung&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Griesgasse 31, 8020 Graz&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;p&gt;Paolo Rosselli hat die Innenstadt Ost-Berlin 1983 in Schwarz-Weiss-Aufnahmen dokumentiert, deren Kompositionen deutlich Zentrales und Periferes, mehr und weniger Relevantes, Dauerhaftes und Vorübergehendes, Vordergründe und Hintergründe unterscheiden. 2006 hat er in Tokio bei Aufnahmen mit einer Digitalkamera auf eine Kontrolle der Bildgegenstände verzichtet. Farbige, nahezu Sujet-lose Bilder registrieren die visuellen Besonderheiten urbaner Situationen in dieser Megastadt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wie stellen Paolo Rosselli ab dem 12. November in der off_gallery vor. Paolo Rosselli ist einer der bekanntesten Architektur- und Stadtfotografen Italiens. Er hat das Handwerk des Fotografierens bei Ugo Mulas erlernt, die Werke italienischer und internationaler Architekten dokumentiert und seit den 70er Jahren Städte in Asien und anderen Kontinenten aufgenommen. Er publizierte seine Arbeiten in zahlreichen Büchern. Zugleich ist er als Essayist und Kurator eine wichtige Stimme im Diskurs über Fotografie in Italien. Wir freuen uns, dass er im kuratorischen Team der off_gallery mitarbeitet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Website Paolo Rossellis: &lt;a href=&quot;https://paolorosselli.com/&quot;&gt;https://paolorosselli.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Website mit Dokumentaraufnahmen Paolo Rossellis aus Indien: &lt;a href=&quot;https://paolorosselliindia.com/&quot;&gt;https://paolorosselliindia.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Videos mit Dialogen zur Fotografie: &lt;a href=&quot;https://vimeo.com/user9407330&quot;&gt;https://vimeo.com/user9407330&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
</feed>
