<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>off_gallery.at</title>
  <subtitle>offgallery_graz - Nachrichten und Einladungen</subtitle>
  <link href="https://offgallery.at/feed.xml" rel="self"/>
  <link href="https://offgallery.at/"/>
  <updated>2023-07-15T00:00:00Z</updated>
  <id>https://offgallery.at/</id>
  <author>
    <name>Anastasija Georgi, Paolo Rosselli, Heinz Wittenbrink</name>
    <email>info@offgallery.at</email>
  </author>
  
  <entry>
    <title>Franziska Nuber: Das Potenzial des Unscheinbaren</title>
    <link href="https://offgallery.at/events/opening-potenzial-des-unscheinbaren/"/>
    <updated>2023-07-15T00:00:00Z</updated>
    <id>https://offgallery.at/events/opening-potenzial-des-unscheinbaren/</id>
    <content type="html">&lt;br /&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Das Potenzial des Unscheinbaren&lt;/strong&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;ein stück stadt und seine transformation&lt;/strong&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vernissage: 15.07.2023 um 19 Uhr&lt;/strong&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Griesgasse 31, 8020 Graz&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;„Mitunter Kernaufgabe von uns Architekt:innen ist es und wird es auch in Zukunft verstärkt sein, Bestand neu zu denken, zu reaktivieren und zu wandeln. Dabei sollten wir uns nicht nur auf das Geschichtsträchtige und anmutig Gebaute konzentrieren; gerade jetzt ist es essenziel unseren Blick auf die zahlreich vorhandenen unscheinbaren Objekte zu richten.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Dies habe ich im Zuge meiner Diplomarbeit im Fachbereich Architektur getan und mich einem Stadtraum am Grazer Griesplatz gewidmet, der keineswegs einen ,,Non-lieu“ nach Marc Augé darstellt, dessen Identität und Charaktere bislang aber noch nicht wertgeschätzt und von Fehlstellen überschattet werden. Diese Fehlstellen der Rösselmühlgasse 1 und 3, sowie des A1-Tower Vorplatzes werden aufgezeigt, vor allem aber wurde das Potenzial dieses bislang unbeachteten Stadtraumes herausgearbeitet und ein Lösungsvorschlag zur Reparatur entwickelt. Grundvoraussetzungdieser Transformation ist der Erhalt der vorhandenen Bausubstanz und die Herbeiführung des Wandels durch gezielte und möglichst einfach umzusetzende Eingriffe. Keines dieser Gebäude zeichnet sich durch besondere „Schönheit“ im Sinne des gängigen Ästhetik-Begriffs aus, jedoch besitzt jedes von ihnen eine Daseinsberechtigung und individuell nutzbares Potenzial, welches gebündelt den Stadtraum an Qualität bereichern kann.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Unter Wertschätzung des Vorhandenen setzt der Entwurf die Improvisation der Perfektion entgegen und zielt eine einfach umzusetzende Reparatur, der in den zahlreichen Griesplatz-Studien meist unbeachteten städtischen Unschärfe, an. Die Ausstellung in direkter Nähe zum Planungsgebiet soll auf diese Thematik aufmerksam machen und zur Diskussion anregen.“
&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Franziska Nuber&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Michael Goldgruber: Festland</title>
    <link href="https://offgallery.at/events/opening-festland/"/>
    <updated>2023-05-13T00:00:00Z</updated>
    <id>https://offgallery.at/events/opening-festland/</id>
    <content type="html">&lt;br /&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Michael Goldgruber: Festland&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vernissage: 13.05.2023 um 19 Uhr&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Geöffnet: Di, Mi, Do 15:00 – 18:00 und nach Vereinbarung&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Griesgasse 31, 8020 Graz&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br /&gt;
Die Installation besteht aus einem Video und zwei begleitenden Fotoserien.
&lt;p&gt;Die Veranstaltung gehört zum Programm der Galerientage Graz. Am 12.5. von 17:30-19:30 gibt es Gelegenheit zu einem Preview mit Improvisationen von Stefan Heckel und Studierenden der Kunstuniversität Graz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Michael Goldgrubers Website: &lt;a href=&quot;https://www.goldgruber.at/&quot;&gt;https://www.goldgruber.at/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
Bild: (c) Michael Goldgruber
&lt;/div&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Simona Reisch: arch_portraits</title>
    <link href="https://offgallery.at/events/opening-arch_portraits/"/>
    <updated>2023-04-14T00:00:00Z</updated>
    <id>https://offgallery.at/events/opening-arch_portraits/</id>
    <content type="html">&lt;br /&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Simona_Reisch: arch_portraits&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vernissage: 14.04.2023 um 19 Uhr&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Geöffnet: Di, Mi, Do 15:00 – 18:00 und nach Vereinbarung&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Griesgasse 31, 8020 Graz&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;p&gt;In vielen ihrer Werke arbeitet Simona Reisch ausgehend von Fotografien skulptural. Dabei steht die Materialität der Fotografie in spannungsvoller Beziehung zu architektonischen Materialien. Die Ausstellung ihrer neuen Objekte in der off_gallery ist ein Beitrag zu unserem Jahresthema „Material Flows“.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Simona Reisch wurde 1985 in Wien geboren. Sie studierte in Wien Kunstgeschichte und Architektur, besuchte dort die Schule für künstlerische Fotografie und dann die Akademie der bildenden Künste. Seit 2005 ist sie mit vielen Einzel- und Gruppenausstellungen in Österreich und international präsent. 2022 erhielt sie das Staatsstipendium für künstlerische Fotografie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Simona Reischs Website: &lt;a href=&quot;http://simonareisch.com/&quot;&gt;http://simonareisch.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
Bild: (c) Simona Reisch
&lt;/div&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Graz Reininghaus – Materialflüsse und Stadtlandschaft</title>
    <link href="https://offgallery.at/events/opening-reininghaus/"/>
    <updated>2023-03-29T00:00:00Z</updated>
    <id>https://offgallery.at/events/opening-reininghaus/</id>
    <content type="html">&lt;br /&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Graz Reininghaus – Materialflüsse und Stadtlandschaft&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vernissage: 29.03.2023 um 19 Uhr&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Geöffnet: Di, Mi, Do 15:00 – 18:00 und nach Vereinbarung&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Griesgasse 31, 8020 Graz&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;p&gt;Die Ausstellung ist eine visuelle Zwischenbilanz der Entwicklung des neuen Viertels. Sie ist Anlass, über gelungene und gescheiterte Architektur zu diskutieren, aber auch über die Beziehungen zwischen fotografischer Wahrnehmung und den geplanten und ungeplanten Prozessen des städtischem Stoffwechsels.&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
Bild: (c) Ilse Hollerer (Ausschnitt),
&lt;/div&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Einsendefrist bis zum 5.3: Graz Reininghaus – Materialflüsse und Stadtlandschaft</title>
    <link href="https://offgallery.at/blog/open-call-reininghaus/"/>
    <updated>2023-02-23T00:00:00Z</updated>
    <id>https://offgallery.at/blog/open-call-reininghaus/</id>
    <content type="html">&lt;br /&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Einsende-Adresse:&lt;/strong&gt; &lt;a href=&quot;mailto:reininghaus@offgallery.at&quot;&gt;reininghaus@offgallery.at&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Abgabedatum:&lt;/strong&gt; **Verlänert bis zum 5.3.2023&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Jury:&lt;/strong&gt; Zita Oberwalder, Martin Grabner, Paolo Rosselli, Anastasija Georgi, Heinz Wittenbrink
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Alle eingesendeten Bilder werden digital publiziert und ab etwa Mitte März auf das Fenster der off_gallery projiziert. Die Jury wird eine Auswahl der interessantesten Einsendungen treffen, die dann gedruckt und in der Galerie ausgestellt werden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir bitten alle an der Teilnahme Interessierten, Links zu den Bilddateien oder die Bilder selbst bis zum 5.3.2023 an &lt;a href=&quot;mailto:reininghaus@offgallery.at&quot;&gt;reininghaus@offgallery.at&lt;/a&gt; zu schicken. Nach der Entscheidung der Jury werden wir per Mail mitteilen, welche Bilder für die analoge Ausstellung ausgewählt wurden. Wir werden dann alle Urheber*innen bitten, die Erlaubnis zur analogen bzw. digitalen Ausstellung zu erteilen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Die Bilder sollten mit einer Auflösung von 240dpi eine Druckversion von mindestens 50 cm für die längere Seite erlauben, d.h. dass die längere Seite mindestens 4700 Pixel breit oder hoch sein sollte.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Bau_Stoff_Wechsel: Bilder regenerativer Architektur</title>
    <link href="https://offgallery.at/events/opening-baustoffwechsel/"/>
    <updated>2023-01-24T00:00:00Z</updated>
    <id>https://offgallery.at/events/opening-baustoffwechsel/</id>
    <content type="html">&lt;br /&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bau_Stoff_Wechsel – Bilder regenerativer Architektur&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vernissage: 24.01.2023 um 19:30 Uhr&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Geöffnet: Di, Mi, Do 15:00 – 18:00 und nach Vereinbarung&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Griesgasse 31, 8020 Graz&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;p&gt;Verändert sich die Architekturfotografie, weil sich die Architektur verändern muss?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das Bauen, an das wir gewöhnt sind, ist ein Beitrag zum Ökozid. So formuliert es Pedro Gadanho in seinem Buch “Climax Change!” Die Bauwirtschaft trägt rund 40% zum Ausstoß an Treibhausgasen bei, einen erheblichen Teil davon durch Zement und andere energieintensive Baustoffe wie Stahl. Die Versiegelung von Boden durch neue Gebäude und Infrastruktur erschwert die Anpassung an ein immer heißeres Klima. Bauen, das mit den planetaren Grenzen vereinbar ist, wird ganz anders aussehen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Immer mehr Architektinnen und Architekten beziehen diese Tatsachen in ihre Entwürfe und Planungen mit ein. Es wird mit anderen Baustoffen gebaut, die Beziehungen von Architektur, Stadt und Landschaft werden neu definiert.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wir haben für die Ausstellung &lt;strong&gt;Bau_Stoff_Wechsel&lt;/strong&gt; nach Praktiken in der Architekturfotografie gesucht, die auf diesen Paradigmenwechsel antworten. Wir zeigen drei ganz unterschiedliche Zugänge:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Iwan Baan&lt;/strong&gt; hat einen Hospitalbau im Senegal fotografiert, der mit vor Ort produzierten Ziegeln auskommt und ohne energiefressende Technik vor Sonne und Hitze schützt. Dabei funktioniert er in Entwicklung und Nutzung gemeinschaftsbildend und ist der Bauhaustradition verpflichtet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Lara Jacinto&lt;/strong&gt; hat Baumaterialien des portugiesischen Atelier Gorvell fotografiert, das sich einem radikalen on-site-recycling verschrieben hat und sich in einer Ausstellung mit dem Material Stein als konkretem und abstraktem Material beschäftigt hat. Jacinto macht Material als eine wesentliche Komponente nachhaltiger Architektur erfahrbar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Die Wiener &lt;strong&gt;materialnomaden&lt;/strong&gt; verstehen als Pioniere für zirkuläres Design die gebaute Umwelt als Ressource. Im Rückbau “ernten” sie Bauteile, die dann in neuer – oft überraschender – Form weitere werthaltige Verwendung finden. Die Fotos sind nicht nur Dokumente, sondern auch Entwürfe regenerierter und regenerativer architektonischerRäume.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Die Ausstellung soll Anlass für Diskussionen und weitere Recherchen sein. Wir freuen uns auf die Anregungen und Überlegungen unserer Gäste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kuratiert haben die Ausstellung Martin Grabner und Heinz Wittenbrink.&lt;/p&gt;
&lt;div&gt;
Bild: (c) Iwan Baan
&lt;/div&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Paolo Rosselli: The City – Die Stadt</title>
    <link href="https://offgallery.at/events/opening-the-city/"/>
    <updated>2022-11-12T00:00:00Z</updated>
    <id>https://offgallery.at/events/opening-the-city/</id>
    <content type="html">&lt;br /&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Paolo Rosselli: The City – Die Stadt&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vernissage: 12.11.2022 um 19:00 Uhr&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Geöffnet: Di, Mi, Do 15:00 – 18:00 und nach Vereinbarung&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Griesgasse 31, 8020 Graz&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;p&gt;Paolo Rosselli hat die Innenstadt Ost-Berlin 1983 in Schwarz-Weiss-Aufnahmen dokumentiert, deren Kompositionen deutlich Zentrales und Periferes, mehr und weniger Relevantes, Dauerhaftes und Vorübergehendes, Vordergründe und Hintergründe unterscheiden. 2006 hat er in Tokio bei Aufnahmen mit einer Digitalkamera auf eine Kontrolle der Bildgegenstände verzichtet. Farbige, nahezu Sujet-lose Bilder registrieren die visuellen Besonderheiten urbaner Situationen in dieser Megastadt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wie stellen Paolo Rosselli ab dem 12. November in der off_gallery vor. Paolo Rosselli ist einer der bekanntesten Architektur- und Stadtfotografen Italiens. Er hat das Handwerk des Fotografierens bei Ugo Mulas erlernt, die Werke italienischer und internationaler Architekten dokumentiert und seit den 70er Jahren Städte in Asien und anderen Kontinenten aufgenommen. Er publizierte seine Arbeiten in zahlreichen Büchern. Zugleich ist er als Essayist und Kurator eine wichtige Stimme im Diskurs über Fotografie in Italien. Wir freuen uns, dass er im kuratorischen Team der off_gallery mitarbeitet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Website Paolo Rossellis: &lt;a href=&quot;https://paolorosselli.com/&quot;&gt;https://paolorosselli.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Website mit Dokumentaraufnahmen Paolo Rossellis aus Indien: &lt;a href=&quot;https://paolorosselliindia.com/&quot;&gt;https://paolorosselliindia.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Videos mit Dialogen zur Fotografie: &lt;a href=&quot;https://vimeo.com/user9407330&quot;&gt;https://vimeo.com/user9407330&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Robert Pichler: Kioske</title>
    <link href="https://offgallery.at/events/opening-kioske/"/>
    <updated>2022-09-17T00:00:00Z</updated>
    <id>https://offgallery.at/events/opening-kioske/</id>
    <content type="html">&lt;br /&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Robert Pichler: Kioske&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vernissage: 17.9.2022 um 19:00 Uhr&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;br /&gt;
&#39;Kioske&#39; ist ein Projekt über temporäre Architektur und Lebenswelten an der albanischen Küste. Die Bauten, die an noch nicht erschlossenen Küstenabschnitten zu touristischen Zwecken errichtet wurden (albanisch kioske genannt), repräsentieren eine vielschichtige Improvisationskultur, die auf den Übergang vom stalinistischen Überwachungsstaat zu ungezügelter Marktwirtschaft verweist. Die Bauweise, das verwendete Material, die Positionierung und Dimensionierung, die stilistischen Elemente und die farbliche Gestaltung, all das verweist auf ein einzigartiges Potpourri an &#39;lebendiger Architektur&#39;, die im Zuge der fortschreitenden touristischen Erschließung und Inbesitznahme der Küste im Verschwinden begriffen ist. Kioske dokumentiert diesen Übergang und wirft dabei auch einen Blick auf die Lebensweisen von Menschen, die in und von diesen Randgebieten leben. Darüber hinaus thematisiert das Projekt Fragen der Ökologie, der Eigentumsverhältnisse, der Migration und der vielfältigen emotionalen Beziehungen zu Küste und Meer.
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Die Ausstellung ist bis zum 29. September am Dienstag, Mittwoch und Donnerstag zwischen 15:00 und 18:00 und nach Vereinbarung geöffnet.
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der Aufsatz &lt;em&gt;Kioske – temporäre Architektur und soziale Lebenswelten an der albanischen Küste / Kiosks – temporary architecture and social living environments on the Albanian coast&lt;/em&gt; von Robert Pichler kann hier heruntergeladen werden: &lt;a href=&quot;https://nx4720.your-storageshare.de/s/CLHZb7YeWimKBDL&quot;&gt;https://nx4720.your-storageshare.de/s/CLHZb7YeWimKBDL&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Azam Shadpour: Graz – Teheran</title>
    <link href="https://offgallery.at/events/opening-graz-teheran/"/>
    <updated>2022-06-14T00:00:00Z</updated>
    <id>https://offgallery.at/events/opening-graz-teheran/</id>
    <content type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Azam Shadpour: Graz – Teheran&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vernissage: 14.6.2022 um 19:00 Uhr&lt;/strong&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Für den Grazer Teil der Aufnahmen hat sie sich während ihres dreimonatigen &lt;em&gt;artist in residence&lt;/em&gt;-Aufenthalts 2021 auf leere urbane Räume konzentriert – eine ganz anderer Erfahrung als die des verstopften Teherans, der Stadt, in der sie wohnt. Teheran ist eine historische Metropole, so verdichtet, dass es fast keine unbebauten oder offenen Zonen gibt, und mit Autos oder Menschen. Der  überfüllt. Der Kontrast zu Graz ist drastisch – wobei Teheran das zentrale Thema dieses Projekts ist.
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Azam Shadpour verwendet Polaroid-Film, um den Betrachtenden das innere Bild der Orte und der Unterschiede zwischen ihnen zu vermitteln.
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Azam Shadpours Website: &lt;a href=&quot;http://www.azamshadpour.com/&quot;&gt;http://www.azamshadpour.com/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Künstlergespräch mit Ditz Fejer und Angelika Reitzer</title>
    <link href="https://offgallery.at/events/kuenstlergespraech-mit-ditz-fejer-und-angelika-reitzer/"/>
    <updated>2022-04-28T00:00:00Z</updated>
    <id>https://offgallery.at/events/kuenstlergespraech-mit-ditz-fejer-und-angelika-reitzer/</id>
    <content type="html">&lt;br /&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ditz Fejer: Inventar der Gegend&lt;/strong&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Künstlergespräch: 28.4.2022 um 19:00 Uhr&lt;/strong&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;mit&lt;/strong&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Ditz Fejer und Angelika Reitzer&lt;/strong&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Moderation: Heinz Wittenbrink&lt;/strong&gt;
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ditz Fejers Aufnahmen sind ein fotografisches Inventar der Region Mürztal, erstellt während der Corona-Pandemie. Sie gehören zu einem Projekt mit Texten von Angelika Reitzer und Musik von Maria Gstättner, das in dem Buch und der CD &lt;em&gt;Inventar der Gegend&lt;/em&gt; dokumentiert wird.
&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Wir wollen uns in einem offenen Gespräch über die Aufnahmen und das Projekt unterhalten. Wir werden darüber sprechen, wie die Fotografien Ditz Fejers entstanden sind und in welchen Beziehungen sie zu den Texten und der Musik des Projekts stehen. Möglichkeiten aktueller Architektur- und Landschaftsfotografie sollen ein weiteres Thema sein. Alle Teilnehmenden sind eingeladen mitzudiskutieren.&lt;/p&gt;
</content>
  </entry>
</feed>
